# Transcript of Pepper&Carrot Episode 06 [hu]

## Notes

Providing transcripts is optional for translators.
The Pepper&Carrot site will work fine without them,
but they help for accessibility, screen readers and language learners.

Read https://www.peppercarrot.com/xx/documentation/062_Transcripts.html
for how they can be generated without retyping them after you are done 
translating or updating the content of the speechbubbles in the SVG(s)
and more information and documentation about them.

## Pages

### P00

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Cím|1|False|6. rész: A bájitalverseny
<hidden>|2|False|Paprika
<hidden>|3|False|Sárgarépa

### P01

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Paprika|1|True|A francba, elalvás előtt megint nyitva hagytam az ablakot...
Paprika|2|True|...nagy a huzat...
Paprika|3|False|...és miért látom Komonát az ablakból?
Paprika|4|False|Komona!
Paprika|5|True|A bájital-verseny!
Paprika|6|False|Vé-... véletlenül elaludtam!*
Paprika|9|True|De...
Paprika|10|False|Hol vagyok?
Madár|12|False|háp?|nowhitespace
Jegyzet|7|False|*4. rész: Isteni Szikra

### P02

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Paprika|1|False|!!!
Paprika|2|False|Sárgarépa! Nagyon édes vagy, hogy eszedbe jutott elvinni a versenyre!
Paprika|3|False|Fan-tasz-ti-kus!
Paprika|4|True|Itt vannak a ruháim, a sapkám... még egy bájitalt is bekészítettél!
Paprika|5|False|...lássuk, melyiket...

### P03

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Paprika|1|False|Micsoda?!!!!
Komona polgármestere|3|False|Komona polgármestereként a bájitalversenyt ezennel megnyitom!
Komona polgármestere|4|False|A városunk el van ragadtatva, hogy nem kevesebb, mint négy boszorkányt láthat vendégül az első versenyen!
Komona polgármestere|5|True|Kérek egy
Komona polgármestere|6|True|hatalmas
Írta|2|False|Komona Bájital Versenye
Komona polgármestere|7|False|tapsot a versenyzőinknek!

### P04

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Meghallgatás|29|False|Taps
Komona polgármestere|1|True|Messziről, a nagy Technológus Unióból érkezett. Megtisztelő, hogy a versenyen fogadhatjuk az elragadó és leleményes
Komona polgármestere|3|True|Ne feledjük el a helyi lányt, Komona saját boszorkányát,
Komona polgármestere|5|True|A harmadik versenyzőnk a lenyugvó hold földjéről érkezett,
Komona polgármestere|7|True|Végezetül, az utolsó versenyzőnk, Mókuslak erdejéből,
Komona polgármestere|2|False|Koriandert!
Komona polgármestere|4|False|Sáfrányt!
Komona polgármestere|6|False|Shichimi!
Komona polgármestere|8|False|Paprika!
Komona polgármestere|9|True|Kezdődjön a verseny!
Komona polgármestere|10|False|Az eredményt a taps hangereje fogja eldönteni.
Komona polgármestere|11|False|Kezdjük Koriander bemutatójával!
Koriander|13|True|Ne féljenek többé a haláltól, mert itt a...
Koriander|14|False|...Zombifikáló Főzetem!
Meghallgatás|15|True|Taps
Meghallgatás|16|True|Taps
Meghallgatás|17|True|Taps
Meghallgatás|18|True|Taps
Meghallgatás|19|True|Taps
Meghallgatás|20|True|Taps
Meghallgatás|21|True|Taps
Meghallgatás|22|True|Taps
Meghallgatás|23|True|Taps
Meghallgatás|24|True|Taps
Meghallgatás|25|True|Taps
Meghallgatás|26|True|Taps
Meghallgatás|27|True|Taps
Koriander|12|False|Hölgyeim és Uraim!

### P05

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Komona polgármestere|1|False|Nagyszerű!
Meghallgatás|3|True|Taps
Meghallgatás|4|True|Taps
Meghallgatás|5|True|Taps
Meghallgatás|6|True|Taps
Meghallgatás|7|True|Taps
Meghallgatás|8|True|Taps
Meghallgatás|9|True|Taps
Meghallgatás|10|True|Taps
Meghallgatás|11|True|Taps
Meghallgatás|12|True|Taps
Meghallgatás|13|True|Taps
Meghallgatás|14|True|Taps
Meghallgatás|15|True|Taps
Meghallgatás|16|False|Taps
Sáfrány|18|False|Ugyanis itt az ÉN bájitalom!
Sáfrány|17|True|...de kérem, tartogassák a tapsukat, Komona polgárai!
Sáfrány|20|False|...amivel iriggyé teszik őket!
Sáfrány|22|False|Sikkes Bájitalból!
Sáfrány|21|True|Ez mind lehetséges, mindössze egyetlen cseppre van szükségük az általam készített...
Meghallgatás|23|True|Taps
Meghallgatás|24|True|Taps
Meghallgatás|26|True|Taps
Meghallgatás|27|True|Taps
Meghallgatás|28|True|Taps
Meghallgatás|29|True|Taps
Meghallgatás|30|True|Taps
Meghallgatás|31|True|Taps
Meghallgatás|32|True|Taps
Meghallgatás|33|True|Taps
Meghallgatás|34|True|Taps
Meghallgatás|35|True|Taps
Meghallgatás|36|True|Taps
Meghallgatás|37|True|Taps
Meghallgatás|38|False|Taps
Komona polgármestere|40|False|Ez a bájital gazdaggá teheti egész Komonát!
Komona polgármestere|39|True|Fantasztikus! Hihetetlen!
Meghallgatás|42|True|Taps
Meghallgatás|43|True|Taps
Meghallgatás|44|True|Taps
Meghallgatás|45|True|Taps
Meghallgatás|46|True|Taps
Meghallgatás|47|True|Taps
Meghallgatás|48|True|Taps
Meghallgatás|49|True|Taps
Meghallgatás|50|True|Taps
Meghallgatás|51|True|Taps
Meghallgatás|52|True|Taps
Meghallgatás|53|True|Taps
Meghallgatás|54|True|Taps
Meghallgatás|55|True|Taps
Meghallgatás|56|True|Taps
Meghallgatás|57|True|Taps
Meghallgatás|58|False|Taps
Komona polgármestere|2|False|Koriander magával a halállal szegült szembe a természetfeletti főzetével!
Sáfrány|19|True|A valódi bájital, amire mindannyian vártak, amivel lenyűgözik majd a szomszédaikat...
Komona polgármestere|41|False|A tapsvihar nem tévedhet, Koriander sajnos kiesett.

### P06

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Komona polgármestere|1|False|Ezt a bemutatót már nehéz lesz túlszárnyalnia Shichiminek!
Shichimi|4|True|NEM!
Shichimi|5|True|Nem lehet, túl veszélyes!
Shichimi|6|False|SAJNÁLOM!
Komona polgármestere|3|False|Gyerünk, Shichimi, mindenki rád vár!
Komona polgármestere|7|False|Hölgyeim és Uraim, úgy tűnik Shichimi feladta a versenyt...
Sáfrány|8|False|Add csak ide!
Sáfrány|9|False|...és ne tettesd, hogy ennyire szégyenlős vagy, elrontod a műsort.
Sáfrány|10|False|Mindenki tudja, hogy megnyertem a versenyt, bármit is csináljon a főzeted...
Shichimi|11|False|!!!
Hang|12|False|B Z Z Z I IO O|nowhitespace
Shichimi|15|False|Óriás Szörny Főzet!
Shichimi|2|False|Én... nem tudtam, hogy be kell mutatnunk.
Shichimi|13|True|Óvatosan!!!
Shichimi|14|True|Ez egy

### P07

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Madár|1|False|KÁR-KÁR-K ááá ááááá r r rr|nowhitespace
Hang|2|False|BAM!
Paprika|3|True|...ha, menő!
Paprika|5|False|Az én bájitalom legalább egy nevetést megér, mert...
Paprika|4|False|Akkor most én jövök?
Komona polgármestere|6|True|Fuss, te bolond!
Komona polgármestere|7|False|A versenynek vége, menekülj!

### P08

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Paprika|2|False|...ahogy mindig, most is eltűnik mindenki, amikor mi következnénk.
Paprika|1|True|Nesze nekem...
Paprika|4|False|Hozzunk helyre mindent, és menjünk haza!
Paprika|7|True|Te
Paprika|8|False|túlméretezett-sikkes-zombi-kanári!
Paprika|10|False|Szeretnél kipróbálni még egy bájitalt?
Paprika|11|False|Nem, mi?
Paprika|6|False|HÉ!
Hang|9|False|K R AK K!|nowhitespace
Paprika|3|False|De legalább tudom, mit fogok kezdeni a „bájitaloddal”, Répa.

### P09

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Paprika|1|True|Nézz ide, és olvasd el a feliratot figyelmesen!
Paprika|2|False|Nem fogok habozni, hogy rád öntsem az egészet, ha nem hagyod el Komonát, de rögtön!
Komona polgármestere|3|True|És mivel megmentette városunkat a veszedelemtől,
Komona polgármestere|4|False|az első díjat Paprikának adjuk a... milyen bájitalért is?
Paprika|7|False|hát... valójában... ez igazából nem is egy bájital, csak a macskám vizeletmintája akkorról, amikor legutóbb az állat-orvosnál jártunk...
Paprika|6|True|Haha! Igen...
Paprika|8|False|...akkor mégsem kell bemutatnom?
Narrátor|9|False|6. rész: A bájitalverseny
Narrátor|10|False|FIN
Írta|5|False|50 000 Ko
Készítők|11|False|2015. március - Grafika és történet: David Revoy - Fordítás: Alex Gryson (angol), Halász Gábor "Hali" (magyar)

### P10

Name|Position|Concatenate|Text|Whitespace (Optional)
----|--------|-----------|----|---------------------
Készítők|1|False|A Paprika&Sárgarépa teljesen ingyenes, nyílt forráskódú és az olvasók szponzorálják. Ezt az epizódot az alábbi 245 pártfogónak köszönhetjük:
Készítők|4|False|https://www.patreon.com/davidrevoy
Készítők|3|False|Te is lehetsz a Paprika&Sárgarépa következő részének a pártfogója:
Készítők|7|False|Ez a rész 100% szabad és nyílt forráskódú eszközökkel készült: Krita, Linux Mint
Készítők|6|False|Nyílt forráskódú: a réteges forrásfájlok és a betűtípusok elérhetőek a hivatalos weboldalon
Készítők|5|False|Licenc: Creative Commons Nevezd meg! Módosíthatod, megoszthatod, eladhatod stb.
Készítők|2|False|Алексей ★ Глеб Бузало ★ 獨孤欣 & 獨弧悦 ★ Addison Lewis ★ A Distinguished Robot ★ Adrian Lord ★ Ahmad Ali ★ Aina Reich ★ Alandran ★ Alan Hardman ★ Albert Westra ★ Alcide ★ Alejandro Flores Prieto ★ Alex ★ Alexander Bülow Tomassen ★ Alexander Sopicki ★ Alexandra Jordan ★ Alex Lusco ★ Alex Silver ★ Alex Vandiver ★ Alfredo ★ Ali Poulton (Aunty Pol) ★ Allan Zieser ★ Andreas Rieger ★ Andrej Kwadrin ★ Andrew ★ Andrew Godfrey ★ Andrey Alekseenko ★ Angela K ★ Anna Orlova ★ Antan Karmola ★ Anthony Edlin ★ Antonio Mendoza ★ Ardash Crowfoot ★ Arjun Chennu ★ Arne Brix ★ Aslak Kjølås-Sæverud ★ Axel Bordelon ★ Axel Philipsenburg ★ Barbix ★ Ben Evans ★ Bernd ★ Betsy Luntao ★ Boonsak Watanavisit ★ Boris Fauret ★ Boudewijn Rempt ★ BoxBoy ★ Brett Smith ★ Brian Behnke ★ Brian Smith ★ Bryan Butler ★ Bui Dang Hai Trieu ★ Carlos Levischi ★ Charlotte Lacombe-bar ★ Chris Radcliff ★ Chris Sakkas ★ Christian Gruenwaldner ★ Christophe Carré ★ Christopher Bates ★ Clara Dexter ★ codl ★ Colby Driedger ★ Conway Scott Smith ★ Cuthbert Williams ★ Cyrille Largillier ★ Cyril Paciullo ★ Damien ★ Daniel ★ Daniel Björkman ★ Danny Grimm ★ David Tang ★ DiCola Jamn ★ Dmitry ★ Donald Hayward ★ Duke ★ Eitan Goldshtrom ★ Enrico Billich ★ Epsilon ★ Eric Schulz ★ Faolan Grady ★ Francois Schnell ★ Garret Patterson ★ Ginny Hendricks ★ GreenAngel5 ★ Grigory Petrov ★ Guillaume ★ Guillaume Ballue ★ Gustav Strömbom ★ Guy Davis ★ Happy Mimic ★ Helmar Suschka ★ Henning Döscher ★ Ilyas ★ Irina Rempt ★ Ivan Korotkov ★ James Frazier ★ Janusz ★ Jared Tritsch ★ JDB ★ Jean-Baptiste Hebbrecht ★ Jean-Gabriel LOQUET ★ Jeffrey Schneider ★ Jessey Wright ★ Jim ★ Jim Street ★ Jiska ★ Joachim Schiele ★ JoÃ£o Luiz Machado Junior ★ Joern Konopka ★ joe rutledge ★ Johanne Thomson ★ John ★ John Urquhart Ferguson ★ Jónatan Nilsson ★ Jonathan Leroy ★ Jonathan Ringstad ★ Jon Brake ★ Jorge Bernal ★ Joseph Bowman ★ Julien Duroure ★ Justus Kat ★ Kai-Ting (Danil) Ko ★ Kasper Hansen ★ Kate ★ Kathryn Wuerstl ★ Ken Mingyuan Xia ★ Kingsquee ★ Kroet ★ Levi Kornelsen ★ Liselle ★ Lorentz Grip ★ L S ★ Luc Stepniewski ★ Luke Hochrein ★ MacCoy ★ Magnus Kronnäs ★ Manuel ★ Marc & Rick ★ Marcus ★ Martin Owens ★ Mary Brownlee ★ Masked Admirer ★ Mathias Stærk ★ Mefflin Ross Bullis-bates ★ Michael ★ Michael Gill ★ Michael Pureka ★ Michelle Pereira Garcia ★ Mike Mosher ★ Miroslav ★ Muzyka Dmytro ★ Nataya Castillo ★ Nazhif ★ Nicholas DeLateur ★ Nicholas Terranova ★ Nicki Aya ★ Nicola Angel ★ Nicolae Berbece ★ Nicole Heersema ★ Nielas Sinclair ★ NinjaKnight Comics ★ Noble Hays ★ Noelia Calles Marcos ★ Nora Czaykowski ★ Nyx ★ Olivier Amrein ★ Olivier Brun ★ Omar Willey ★ Oscar Moreno ★ Öykü Su Gürler ★ Ozone S. ★ Pablo Lopez Soriano ★ Pat David ★ Patrick Gamblin ★ Paul ★ Pavel Semenov ★ Pet0r ★ Peter ★ Peter Moonen ★ Petr Vlašic ★ Philippe Jean Edward Bateman ★ Pierre Geier ★ Pierre Vuillemin ★ Pranab Shenoy ★ Pyves & Ran ★ Raghavendra Kamath ★ Rajul Gupta ★ Reorx Meng ★ Ret Samys ★ Rictic ★ RJ van der Weide ★ Roberto Zaghis ★ Roman ★ Rumiko Hoshino ★ Rustin Simons ★ Sally Bridgewater ★ Sami T ★ Samuel Mitson ★ Scott Petrovic ★ Sean Adams ★ Shadefalcon ★ ShadowMist ★ Shafak ★ Shawn Meyer ★ Simon Forster ★ Simon Isenberg ★ Sonny W. ★ Soriac ★ Stanislav Vodetskyi ★ Stephanie Cheshire ★ Stephen Bates ★ Stephen Smoogen ★ Steven Bennett ★ Stuart Dickson ★ Surt ★ TamaskanLEM ★ Tar8156 ★ Terry Hancock ★ TheFaico ★ Thomas Citharel ★ Thomas Courbon ★ Thomas Schwery ★ Tim Burbank ★ Tim J. ★ Tomas Hajek ★ Tom Demian ★ Tom Savage ★ Tracey Reuben ★ Travis Humble ★ Tree ★ Tyson Tan ★ Urm ★ Victoria ★ Victoria White ★ Vladislav Kurdyukov ★ Vlad Tomash ★ Westen Curry ★ Witt N. Vest ★ Xavier Claude ★ Yalyn Vinkindo ★ Yaroslav ★ Zeni Pong ★ Źmicier Kušnaroŭ
